偉基工人認禮頓指示下剪過長鋼筋 但無剪螺絲頭

沙中線紅磡站調查委員會繼續聆訊，兩名曾被中科工人認出是相片中人的工人今出庭作供，其中一名工人指當時應戴黃色頭盔，與相片中人不符。

被中科助理地盤管工畢浩彥認出、其中一名涉剪鋼筋工人為時任偉基工程地盤工人的羅志強。羅今作供時表示，不確認相中藍帽工人是否自己，但承認其所戴頭盔為藍色。

羅志強亦確認其工作包括剪鋼筋，但不會剪鋼筋螺絲頭部分，只會在禮頓指示下剪走過長的垂直鋼筋。

羅在地盤中任雜工，負責清理地盤內垃圾，政府代表資深大律師許偉強問，他在清理時有否見過有被剪的螺絲頭，羅稱沒有。羅又承認會有禮頓員工指示他協助中科工作。

另一同被畢浩彥認出的時任偉基工程地盤工人何曉冬說，他於2015年9月30日起才轉戴紅色頭盔，之前一直為黃色頭盔。委員會資深大律師指出，相片是在同年9月4日拍攝，而在相中站在鋼筋上的工人，只有戴紅色和藍色頭盔工人。

畢浩彥作供時，曾透露何曉冬在他作供前曾致電給他，並詢問其現時工作情况。何曉東今表示，他在律師口中得知畢浩彥在相片中認出他，當時因不知畢會出席聆訊作供，心情亦不好，故在完成書面供辭後致電給他，但否認是要求畢不要認出他。

不過螺絲頭就係鋼筋尾到

剪JJ唔剪龜頭？